取消聆聽和說話卷，是好事，勿亂吹雞

[取消聆聽和說話卷，是好事，勿亂吹雞]

看到周圍有人開始為中文DSE取消聆聽和口試卷而吹雞反對，說這就是「以後唔駛聽同講廣東話」，又上連登又出報導。我想講取消聆聽和口試卷跟保衛廣東話母語沒有關係的，以前沒有聆聽和口試卷，我們一樣講廣東話，沒有人來質疑過廣東話的母語地位。大家冷靜D。UPDATE：下面有老師留言，其實現在，學生已可以普通話報考此兩份卷，因此保留此二卷與驅使學生學習及使用廣東話，關係不大。

相反，取消這兩份卷是教育界良心人士爭取了很久的，簡化考試方法，取消技術導向，回復閱讀寫作的基本功，釋放空間可以讓學生有更多理解的餘裕，老師工作也不至太過繁重。這兩份卷取消與否，對我完全沒有實質好或壞處，純粹是出於對教育的理念與關懷而出聲，不想看到業界爭取很久的回歸初衷成泡影。

2017年我在文學放得開做過一集「為什麼恨中文科」（節目連結：

//考評局秘書長唐創時今月底將離任，下月轉任公開大學副校長。任內負責推行文憑試的唐創時與傳媒茶聚時指，文憑試中文科試卷被稱為死亡之卷，實有可優化及簡化的空間，探討是否可參考內地的例子，中文科只考閱讀及寫作卷，以釋放更多空間，讓考生有空間修讀多一個選修科或參加其他課外活動，考評局正在進行相關研究。//

以下是我當年寫過的論點：
//技術卷完全是職業導向的，它改變了「中文好」的定義——以前，中文好的意思就是你閱讀能力高（有速度、可以分析）、寫作能力好（詞彙多、能夠表達思想感情），但現在則加入聆聽與說話能力，這其實是學外語的標準，換言之是把中文科變成英文科，結果是導致我現在發現許多中文成績好的學生，其實閱讀能力和寫作能力都不算好，即是語文水平馬馬虎虎。中文科作為社會母語的科目，它其實必須讓人從中有靈性得着、人格啟發，而不能只是作為職業操作能力來給僱主一眼就決定這個人值多少錢。人不能變成單向度的人，這是道德和哲學的問題。我懷疑，是不是因為殖民地思維中把本土人只看成搵錢工具的思維在作祟。
以我個人認知，現時有權力訂立中文科教育制度的人，都願意聆聽改善。讓我們回想初衷，最早到底是怎樣愛上中文科的？多是因為讀到喜歡的課文，以及可以用創作來表達自己，所以愛上。中文科起碼要保護這兩個重點，否則我們會變成一個恨自己語言的社會。沒有人會因為考卷和口試而愛上中文。
我甚至懷疑，中文科的學制應該要簡化，讓老師和學生都有喘息空間，那麼至少不會太恨中文科。以前讀書時也有同學中文科成績不好，但中文科平時有閱讀課可以睡覺，考試時又不算太多東西要溫習，壓力不算重，是以也沒有太多人恨中文科。希望可以勿忘初衷。//

文章連結：

請大家勿亂吹雞反對，令業界爭取了很久的簡化考試制度成泡影。

Yylam 少一科考試收少份錢
歐陽偉豪一直拎住廣東話議題上位
兩條友邊有真正喺中學體制入面角去諗
精簡中文科考試根本係德政嚟

推

推！

on9 一門語言最重要係用黎溝通，重點係聽同講。

唔理你係出於咩心態出呢篇文，根本毫無道理意義，收收皮唔該

其實中英都唔應該咁多份卷,閱讀理解同寫作叻已經係人才啦

說話同聆聽至少訓練到香港學生廣東話能力
唔好帶頭推普棄粵

呢D要屌既話請善用不推文回覆黎屌 多謝合作

你邊個post得出我係五毛最尾

取消閱讀卷更來得直接

五毛，block上一頁，唔洗覆我

係都文言文先啦
依家有埋範文 考到啲乜

而家有得揀普通話係for新移民學生
我老閪都唔會比自己仔女用普通話考

香港人母語係廣東話 日日講日日用 點解重要用考試嚟衡量你母語講同聽嘅嘅水平？
用咗十幾年後考dse 話你說話唔合格 代你唔識廣東話？

「以前沒有聆聽和口試卷，我們一樣講廣東話，沒有人來質疑過廣東話的母語地位。」

以前香港有幾多間中小學玩普教中？而家據教育局公佈統計，多達71.7%小學及36.9%中學已經實行緊普通話取代廣東話。取消卷三四，實則係堂而皇之咁比個藉口教育局全面放棄用廣東話作授課語言，你係咪想見到香港母語變普通話先安樂？

所以我係個email到叫佢應該改制度唔係改課程

匪黨做乜都有陰謀，不可不察

中文dse直頭都係戇鳩架喇

大家知咩事，不推文回覆

樓主我屌你老母
你係支那狗？

之後再以此為名義以簡代繁？
反正我地都係訓練思維能力姐 下話？

屌你啦喺香港緊係用返廣東話嚟考卷三卷四
點會有人為咗外來人而削足就履 入鄉隨俗啦
如果單單係為咗考思維我唔一定用中文都得啦五十年呢個虛假大限一日未到
文化上都唔會有理由選擇同大陸接軌

如果要教普通話聽寫，推廣普教中的難度會高好多
所以cut 聽寫係為咗方便中學轉普教中

仆街五毛

死撚開啦五毛

低能

你都on9

咁取消埋英文listening 同oral好唔好呀

平時都唔同意肥鴨
但上面反對嘅係咪未考過而家嘅中文聆聽同說話（聆聽已cut）？
你考過就唔會講得出呢兩份卷訓練到學生中文聆聽同說話
每年出說話卷就成班屌問題on9、要求唔現實，而家又講到唔考會粵語滅亡咁
考咁多無謂嘢搞到學生冇得用母語同人溝通就真係令母語滅亡喇

口試卷即使是用普通話，也可以訓練到學生臨場邏輯思考同辯論能力，取消左，等於削弱左下一代既e 兩方面能力。如果當初沒通識科，學生既民智就唔會開發得咁快。

咁更應該係要求取消普教中
實際上取唔取消聆聽說話卷同強推普教中都唔關事，你呢啲根本只係轉化嘅「唔好俾位人入」
唔好跟住敵人嘅agenda嚟作出對策，我哋應該係為未來嘅教育制度設立自己嘅agenda

可以精簡，有咗雙普選先講

幫推

【英重量級議員 促給港人完整英國國籍】

// 英國下議院外交委員會主席圖根達特（Tom Tugendhat）呼籲，政府應給予香港人完整的英國國籍，作為與北京對峙的一種保障。（法新社）//

👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻👇🏻

1分鐘時間幫幫手簽
夠10萬個就有機會喺英國國會討論

喺香港住嘅tick返Hong Kong
Postal code 就打0852
British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

Q&A
Q: 簽咗咁多聯署 / 英國佬唔會幫我地 / 英國佬講咗咁耐都冇做過嘢簽嚟都冇用

A: 唔洗1分鐘搞掂又冇成本嘅嘢點解唔做咗先

六合彩咁難中你又買
夠10萬個就有機會喺英國國會討論

今次係有下議會議員帶頭講要俾full citizenship BNO holder
10萬人都簽唔到叫人地點幫你啊
我地要送子彈啊

🔥⭐️Q: 好多97後都冇BNO 我地唔可以扔低佢地⭐️🔥

A: 有BC又有幾多人會即刻走
反而有咗後路可以更盡情咁去抗爭
同埋到時大量英國國民喺香港 可以增加英國嘅談判籌碼
真係去到最壞情況都可以諗方法帶埋d細路走

Q: 佢要tick Only British citizens or UK residents have the right to sign
我 得 / 冇BNO簽唔簽得？

A: 唔洗verify citizenship 自己諗簽唔簽
只要提供 email address + 英文名 ＋選Location + Postal code

Q: Postal code 打咩好？

A: 記住喺香港住嘅tick返Hong Kong
Postal code 成功例子參考
852
0852
00000
000000

再貼多次條Link:

British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.

請擅用不推文回覆功能

對唔住幫手睇一睇

on99

對唔住幫手睇一睇。

林鄭自己仆緊街仲想陰d陰d送錢番大陸！！

咪撚ON9啦
取消左 但有普通話口試代表咩
代表第時有理由 用普通話教書囉

ben sir話有問題就有問題啦

請先取消卷一

好明顯呢條友都戇鳩

連個教育制度俾人搞緊都覺得冇問題

唔駛考姐唔駛當必修內容 咁係咪姐係唔駛教 係咪姐係唔駛學

戇鳩

聆聽卷同說話卷 都可以用普通話報考

等啲大陸人可以唔駛出醜？

點解唔del走pp1先...

~順便改埋pp2個計分啦好無~

聆聽卷同說話卷都可以用普通話報考

Cut撚曬d校本評核囉
呢到都慳唔少時間

收皮啦5毛
要消滅一個文化 必先摧毀她的語言

你都on9 我中文系都唔支持刪減呀

屌你老母

直接廢除中文啦

梗係有意義 有錢收架

比得你用得普通話考 重有幾多保存廣東話嘅價值
依家係講學生負擔同考試嘅合理程度
點解要考你母語先

而家普教中咁盛行
無聆聽同會話兩份卷
D學生可以12年返學生涯都唔駛講廣東話架

點樣好事?

鄧少樺

咁想請問取消普教中同保留卷三四喺唔可以同時進行？
卷三四一取消咗，普教中嘅推行只會變得更加名正言順。

依家好多普教中啊on9
以前梗係聽到廣東話啦
因為無咁多新移民 有都要學廣東話

blocked。要減學生壓力，係應該取消死亡之卷閱讀，說話聆聽係攞分卷黎。

睇埋地圖了解情況

[長期置頂] [iOS/Android/PC/Mac] 香城online正式加入地圖功能

818 維園集會見 純和理非
同埋請呼籲在場人士日後㩒錢！

聆聽卷同說話卷都可以用普通話報考

點解要將母語視為外語咁考 再講呢刻說話同聆聽真係考到你廣東話嘅聽說水平？年年啲topic都比人屌到傻咗 話唔現實又無方向

一日仲有 亞視
香港人都可以要求茶餐廳部電視機轉台

一旦失去 亞視
間間茶餐廳部部電視機都名正言順長開播住TVB

真係屌爆你老母啦
聽 說 讀 寫
四樣都缺一不可
啲柒頭唔好因為卷三卷四擺1
懷恨在心

啱啊咁你同我講有咩必要取消

善呀！返去考過Dse 啦

表達能力，詞語組織能力都係語言既一部分
你說話考得差咪即係代表你呢個能力差，咁咪即係你中文差，有咩問題

取消普教中就梗支持
但點解要保留卷三卷四
點解要考日日用嘅母語？再講呢刻卷三四都可以用普通話報考 卷三四根本唔係咩保存廣東話嘅防線 只係增加教育架構同負擔

不過依家嘅中文說話考核模式真係可有可無
訓練到啲乜嘢
訓練講母語？講出黎會唔會笑
母語需要訓練

傻啦，咪又係中四收錢收到中六

樓主你係咪希望學生淨係硬食最攞命嘅閱讀卷

係 推推

大家可以睇下Facebook 原Po 下面既comment

用咁多時間去考母語 重要兩份卷設計上根本唔fit for purpose 倒不如拎時間考中文文學/邏輯思維？

咪撚on9啦 唔知你真心定五毛

取消咗，到時邊有人去練廣東話，已經有好多學生成日講普通話

讀寫聽說係一門語言最基本要求
取消咪等下一代冇機會係上堂到學到
學生對住老師嘅時間仲多過家長
你哋唔講唔教咁同冇咗有咩分別?

咪戇鳩，咪話咗而家已經可以用普通話考

善用不推文

普你老母通話

最想佢地重整閱讀卷，睇一遍文章每個人都有唔同解讀，點解要有model answer

中文說話能力差同說話考得差根本兩回事
說話只考小組共識唔考個人思辯 一定要求同存異唔可以力爭己見 否則你預咗唔合格
題目又離行萬丈 不知所云 唔會比人自己準備題目年年都比人屌 考嘅係即場轉數 急才自信 多過考你講嘢
考你正字更係on9 時奸 骨稽 咁讀代表中文好？

答案就係必要。
取消呢兩份卷嘅想法本來就係啲老師提出。當然支共控制下嘅政府做咩都有陰謀，但我哋唔應該只顧住拆招而俾政府模糊我哋焦點。我哋嘅焦點係反對普教中。
關咩名唔名正言順時，根本只需要一路用「普教中學生中文能力更差」（有研究backup）呢粒核彈就得。

屌你老母邊撚度好？
讀死書行回頭路？
冇撚野呀？

溫水煮蛙

咁點解唔可以喺聆聽同說話卷上增加文學傳統/邏輯思辯成份，兩樣唔見得有衝突喎

*冇*必要
自

到時更加多人唔注意廣東話 正音
到時唔好怪個個廣東話怪怪地

依家卷三卷四可以用普通話考 保到廣東話條毛

我都明白依個時候會好敏感
但事實係，依個改革係好多中文老師都想爭取番黎
事實上好多外國教育制度母語都係得閱讀同寫作
依個改革都係有佢既理據支持，
所以大家不妨認真討論一下

而yylam講既野好難說服人，自己做緊最功利主義講求利益既補習行業去批評，當中對佢利益衝突唔洗講係人都應該知

說話卷主要係考核模式出事
大學生談吐流利，無啦啦畀個無人知嘅話題你都唔知點講

母語表達能力唔重要 家吓一代同同學傾偈用普通話 用埋大陸d垃圾潮語 仲講乜撚嘢溝通
本身哩兩份卷就係本土文化特徵 取消就係對香港人唔公平
你咁樣同支持普教中冇分別

你都on9既，聽說讀寫少兩樣學黎把撚啊

唔得，正如英文會唔會取消listening 同oral？語言就係溝通用

第一步係取消dse聆聽 說話
下一步咪全面普教中
大條道理話普通話唔係中文？點解唔比普通話教
樓主唔係天真到以為取消dse 聆聽說話就完？

依家卷三卷四可以用普通話考 有咩阻力可言
你都識講 左右大趨勢係在於上堂用咩語言
所以真正保存廣東話係廢普教中 卷三卷四嘅存在同廣東話廢存冇直接關係
反而卷三卷四增加教學負擔 同埋正名埋普教中嘅用處

文學同語文係兩回事唔可以溝埋黎讀

點樣唔fit for purpose
照你咁講英文都可以取消oral同listening？
卷三卷四最大意義
就係考緊你對廣東話嘅理解同應用程度
咁取消過後我地可以用啲咩嚟考驗考生嘅臨場會話能力同言語理解能力
你只係一直將中文停留係紙筆之上而無擴展到日常運用之上
中文本來就唔應該偏重於文字上面

其實中文科都係學技巧 推測作者點諗
改到四不像咁

以前AL中化科先似樣起碼有d文化思想學下
唔係for 考試 對人生都有幫助

呢兩份卷可用普通話考 根本冇所謂廣東話防線嘅存在

死開啦on9五毛

我個人其實都傾向唔想取消
始終學習語文應該全面
只係擺番部分日校老師對依個政策睇法參考下

算啦巴打
教育局呢個時候咁噏同黑警明刀明槍放假示威者冇分別，都係想你捉鬼。
如果呢個死人建議係考dse說話出題目嗰排提出，仲點會有人話說話卷培養到說話技巧、聆聽卷考核到聆聽能力呀。根本就係想訓練啲做官人才，講嘢面面俱圓但冇乜實際內容嗰啲。不過我相信假以時日，各位手足都會明白而家公開試考中文嘅方式係戇鳩嘅。

都話呢兩份卷可用普通話考 唔存在咩廣東話防線
反而增加教學負擔 年年題目又閪又離地又冇得準備
真正問題係普教中...

[FAQ]教育局取消中文科考試聆聽同口試部分會有咩影響

幾時都話 一係你day one唔好撚搞
搞撚咗出黎就負責任
教育系統轉黎轉去
學生年年做白老鼠

同埋早唔轉遲唔轉 而家先黎轉?
要取消 fine
但要連埋所有普通話嘢一齊取消
教育都要一齊攬炒
樓主我屌你老味臭閪

根本香港改做只有英文係官方語言就最好

乜叉普通話廣東話都唔鬼好用

咁唔洗考文言文同閱讀理解啦
事實上香港學生廣東話聽說問題唔大 中文文學底蘊唔夠係真正短處
呢啲唔係中學教 幾時教

呢個「本土文化特徵」對會考/dse嚟講先至廿年都冇咋。
仲有你咁一碌鳩打一船人，係咪當前綫啲中學生手足係假嘅？

咁更加唔驚考啦
有咩負擔

肥鴨嘅文都推？呢條友啲評論不嬲都好鳩

你有無考過DSE
DSE中文說話根本完全同日常溝通方式脫節
記得中學教dse說話時要學生死背“套語”
例如唔同意對方意見要講“同學嘅意見聽似有道理 但我有小小保留”
根本考試說話方式唔會係日常說話中用到

如果你未考過說話卷而又關心 大可以下年俾錢報名睇下dse說話考法有幾傻的嗎

利申 15年DSE

就算你真係講得岩 對學生讀中文科係好事 咁又點

重點係講緊對學生既母語教學 廣東話培育

香港既文化傳承唔係淨止中文科 我地就係唔想香港文化由呢兩份卷取消開始入手消滅

取消曬中文科最好啦
夠曬簡化
以後靠錢靠關係入大學最好

冇嘢講

文章的論點缺乏客觀證據, 純粹個人睇法及推測質疑.
什麼職業導向, 道德哲學讓人摸不著頭腦, 扯上殖民地思維更難以理解.
學習語文的目的是溝通交際係無庸置疑的, 聽講讀寫四方面須融匯貫通地運用. 而考試評核為最基本測試學生各方面能力的方法, 這與國際語言的能力評核方法亦相同.

由於學制的改變, DSE已成中學畢業前唯一一次的公開評核試, 與往日分為HKCEE和HKALE兩次不同. 假若DSE取消聆聽和說話評核, 中文科則完全沒有評核考卷反映學生能力, 這點絕對需要注意.

參考教育局昔日課程文件1990年中國語文科中一至中五課程綱要 (特別是附錄二第六十四頁 - 怎樣透過本科培養學生說話聆聽的能力) 及1991年中國語文及文化科(高級補充程度)課程綱要指出, 中學教育最終的教學目標為:
一、鞏固學生已往所學的中國語文基本知識，提高學生閱讀、寫作、聆聽、說話等語文能力，尤其著重思維的訓練與語文的實際應用。

二、增進學生對中國文化的認識，啟發學生的思想，培養學生的品德，使能建立正確的價值觀，加強對社會的責任感。

三、提高學生學習中國語文及文化的興趣，並使學生有繼續進修的自學能力。
網址:
由以上目標所見, 工作用途只係日常生活的其中一項主要應用而非唯一應用. 故此唔應該直接以職業導向的性質作為取消考核的理由.

針對課程時數的調整, 除了直接刪減考核試卷, 我認為應先考慮調整平均的教學時間及檢討中文科幾份試卷的考核方法.

你有無考過架？
說話係考你口腦協調
做唔做到將聽返黎嘅野分析後再論述岀黎
比作文更有用
您講得有懶音與否並不重要

收皮啦

你日日講日日聽唔代表可以聽時捉到重點or有邏輯咁表達意見，你呢個cm就係好例子

再講多次 卷三卷四係可以用普通話報考 呢兩份卷唔存在咩廣東話獨特考試意義
說話卷考臨場反應多於廣東話應用 題目不能準備又奇奇怪怪 又迫你有共識 所有堅持己見嘅人都係唔合格 啲所謂正字更係艱深晦澀 根本反映唔到一個考生嘅說話水平 一個拎5嘅人同一個拎3嘅人唔代表前者說話好過後者 更多時候係前者自信強啲 或者急才好啲 你搵個四十歲土生土長但未補過習未準備過香港人去考 佢甚至乎可以唔合格

重點更在於佢將母語當係外語考 既然已經係母語點解重要嚟測試你水平

On9 如果冇咗說話卷 真係會令到人懶咗去作出有一個有條理 有質素嘅討論 而呢一種有條理 有質素嘅討論喺呢啲大是大非嘅時候係好重要 我唔希望5年後10年後 大家因為冇咗說話卷 而失去咗呢種議事論事嘅能力 當然 通識科都可以訓練到大家呢方面嘅能力 但只限於有紙同筆嘅時候囉
如果中文科要改革 我建議將卷一轉做只考範文 卷二不變 卷三 轉做全mc/短答 卷四 不變

卷3卷4可以用普通話考,唔識廣東話都冇影響
其實行返07前既舊制姐,07前背範文,考讀寫,當母語咁考,07後考法似英文,當外語考,太注重實用,職業導向
始終母語考試唔單止測試語文水平,更要注重文化情意,文學修養
全世界母語考試同外語考試要求唔同好正常
係香港中文科要背詩詞歌賦文言文,正如英語系國家英文科要讀莎士比亞一樣
教局咁做就係承認07年教改係錯誤,恢復07年前做法
仲有,94年前AL唔使考中文,又唔見果陣既大學生唔識中文?

其實我中文拎F
一樣勇武 冇抵觸

立即屌樓主老母啦 有得報普通話還有得報
家下係即頭成份野取消呀陷家剷 係要消滅廣東話呀

既然左右大趨勢嘅係上堂語言 咁卷三卷四對廣東話廢存有咩重要影響力 唔fit for purpose嘅位係考核方式反映唔到考生說話同聆聽水平 以及評核母語根本多此一舉

咁到底呢科係考說話水平 聆聽水平
定考你臨場急才 邏輯思維

所以咪話卷三卷四達唔到佢本來嘅設立目的

改變考核模式嚟反映返你使用母語嘅能力 達到母語水平？

你講既前兩者其實=後兩者
說話水平=點用廣東話詞彙去構成一個達意，合邏輯既說話
聆聽水平=點樣喺人哋既廣東話演說中歸納出重點

當係改革係卷三卷四可以忠實反映用廣東話報考嘅考生同用普通話報考嘅考生 佢地各自用母語去講同聽嘅能力
咁對廣東話廢存有咩影響 同考嚟嘅意義又喺邊

以後冇人用廣東話考聆聽同說話 唔係弱化係咩？

廢閲讀卷先係好事 考埋哂啲垃圾
寫作都應該變番寫實用文

要取消就取消普通話考試

負皮 上一頁

pish

唔同意 事實係日日講都有大把人講野語障咁

痴線，說話係訓練緊人思考同辨論,聆聽係學下共職同接納人意見

上堂語言係跟考核要求 咁點解會有普教中？邊科考核係限定要用普通話
你認為高中用廣東話教同廣東話係香港母語冇關係 ？
卷三卷四用咩語言去考 唔係因為高中用廣東話定普通話去決定 係考生自己母語去決定 廢除卷三卷四與否會改變考生用緊咩母語呢個事實？

你知唔知dse聆聽卷考緊乜...

總之唔應該比唔識聽廣東話嘅考生攞到高分

各位咁關心DSE中文說話同聆聽 而又未考過嘅
明年俾錢去報名體驗下咪得囉
相信各位一定唔會吝惜

依家咪話現行制度達唔到佢評核要求同目的
容許普通話考呢點亦令卷三卷四做唔到廣東話防線
同埋評核目標包含考核母語聽說能力唔合理囉

唔好推block

廣東話係要上堂同日常用
唔係因為要考而練
咁即係將廣東話當外語學

屌
全世界都行緊skill>knowledge
Are u on9

唔好痴線，小組討論真係可以訓練思維
作文你可以思想交流咩？

而且一樣有用普通話應考嘅學生拎高分

這其實是學外語的標準，換言之是把中文科變成英文科

點解學外語一定要考oral 同 listening？

因為就係就算你通曉文法詞彙，都唔代表你可以用果個語言黎溝通

考聽講就正正就係考驗你係咪掌握依門語言

如果你係native 嘅，聽講絕對唔成大問題

而廣東話同蝗語最大嘅分別係咩？

就係聽講

點解會有啲人文法好叻，聽講完全唔掂？

我地要諗下嘅係

點解咁可悲我地要用外語嘅標準黎考我地嘅母語

就係因為我地連母語都守唔住啦就黎。。。

快 下年俾錢報名考

佢份卷set得差還佢set得差，課程起碼要教你歸立人重點，共識我打錯應該放前面

考核急才思維臨場反應 唔係考核說話能力
咁考說話嚟做咩
另外又點解要考母語

完全封鎖

在坐有幾多位教中文？知道中文科教育制度？取消呢兩張卷唔係呢一刻先提起，我相信中文老師會贊成

但可惜香港教育制度唔係

如果夠教學時數的話，的確係。但現實。。。

知唔知有幾多考生為咗綜合卷寫多啲字數搞到要寫簡體字
依家取消左幾好

既然卷三卷四容許到普通話 而又冇令中學全面普教中 咁點解廢除又會影響到
另外如果高中用廣東話教同廣東話係香港人母語嘅關係唔係最大 咁最大關係係咩？

你只睇一夕，但睇唔到有乜影響？

唔叫你睇廣州，剩係叫你睇下依家啲小學生

佢地好大部份時間都係講普通話

你話我地仲教到佢

但到依家小學生果班大左，到佢地去教人呢？

過多一兩代之後會係點？

依啲叫文化清洗

打手
咩叫教育啊？
語文係要嚟溝道架
俾你讀曬四書五經又點
屌你唔識同人溝道
文史哲不分家啊on9 仔

取消左就更加冇人講廣東話，學校用普通話教小朋友就普通話講，越溝越多大陸人廣東話就變少數派，點解聆聽口試唔重要，要討論就要有口試，要測試埋學生聽到一句說話到底明唔明背後意思就要聆聽，唔係學校教乜就信乜照背搬字過紙，教育係全方位，何況語文係要讀聽寫，學咩語言都係咁，個啲老師講埋啲低質嘢否定聽同講嘅作用為咩人師表？

我完全同意中小學廢除普教中
但我未見到同卷三卷四嘅關係喺邊

取消口試卷唔係取消廣東話。。

你問下普教中果班，係咪唔識講廣東話，佢講粗口叻過你

中國語文科唔教史唔教哲唔教文學 反而考你母語使用上臨場反應水平又係咩道理

母語根本唔需要衡量水平
而家問題係普通話教學
問題唔係考試度

咁就取消綜合同sba啦
取消說話
虧你仲講得咁理直氣壯

呢個時勢on9 照當三毛，五毛，內奸，賣港賊處理

blocked

因噎廢食？
搞清楚教育嘅目的係咩未

ok咁我唔以廣東話為例 我當佢用普通話好未
即使我係用普通話都要考你嘅應變能力架
急才好嘅前提你都要釐清人地嘅論點
同清楚表達到自己嘅論點先攞到分架
呢啲咪需要對中文理解能力夠高先做到咯
再者如果考試有得提前準備咁我仲考你咩討論 直接叫你演講就得啦
你係咪expect卷三卷四都可以有範文？
如果你直接無任何中文文學底子去考都可以有分架 只不過唔高咋嘛 本來說話卷就係要你配合一啲文學理論去支持你個論點架
若單單傾計或急才補救就可以有分
咁你未免太過睇小中文呢科
往往之所以急才可以勝過你正因為你所講嘅論點過於薄弱同無有力理據支持
而去返共識題呢個問題
你又可唔可以單單以共識題呢一個題型而去否定所有說話題型 話佢地全部都有問題？

同埋點解母語就唔使考 語言只不過係一種表達方式 而你點樣可以用呢種表達方式再加以理據去論證

見到你話無得準備嗰度已經想屌柒你
你六年所學嘅嘢就係你所準備嘅嘢
說話同作文一樣唔係有辦俾你作準備
需要你長達六年嘅時間作浸淫先可以發揮到
定係你想要嘅真係提前一個月俾題目你
再慢慢搵料做準備帶埋貓紙
咁嗰啲就唔叫考試啦懵柄

綜合同sba一齊取消更好

口試都難 學埋簡體字會唔會易啲啊 五毛樓主

現實就係學生，老師都吃不消

呢個幾好

其實我就p牌嚟，推唔到post嘅

哲學係咩？喺廣場論道，互相交流，咪小組討論囉

你論證下你嘅論點先
唔好直接jump到conclusion

明顯讀死書 填鴨教育下嘅產物
仲要屌說話無得提前準備 聽到都火滾
唔知佢真膠定假膠

讀寫聽說係學習語言嘅重點
日常溝通更加注重聽同說
今次接受精簡，下次就會更加嚴厲咁打壓廣東話

究竟係幾on9先會覺得可以cut走兩份卷
好明顯啲話cut既人係冇考過試啦
語文科唔係識寫識睇就足夠既
如果係既 點解咁多官企出黎講野都1999咁 又冇組織 又冇logic啊

當佢對普通話習而為常，可能平常講嘅比例係50/50咁
再慢慢發展落去，廣東話嘅空間只會越黎越少

我唔係同你剩係講依一代呀

小組討講題目冇得準備 稀奇古怪 評分準則唔比據理力爭 堅持己見者預拎低分 蘇格拉底去考實唔合格 點格物致知

佢呢種做戲式討論根本冇意義
題目差
又規定形式
仲要達成共識
成班坐埋做戲
討論呢樣野自己日常已經做緊

同意

八股文口語版

唔洗考口試聆聽，咪大條道理可以請大陸老師教中文，連廣東話都唔洗識

係，依家仲係母語

之後呢？

無左呢兩份卷 都育局大條道理全面普教中小幼喎

用普教中學中文既學生，日想用廣東話同普通話比例係50/50？有咩根據？無左說話卷就會令佢地淨係講普通話？我唔同意呢個logic?

老實講聆聽同說話有乜咁難
正常係香港成長同有邏輯嘅人好自然有一定成績
上堂學下會話技巧有咩問題
你考ielts都有listening同speaking啦
根本香港教育制度問題係操練文化到
可以改革分卷考核模式唔係亂咁一刀切唔要份卷
下下cut到咁少野有時真係唔好怪會考撚同al撚話dse廢

利申dse

點會冇考過
我就係會考後期轉新制中文科既白老鼠

屌你啦

sba先係要取消既野

五毛 block 上一頁

我靠依兩份卷拉到合格
如果要改點解唔係另外三份卷改
閲讀卷連作者都唔識答喎

廣東話唔係靠上堂學識
係靠日常生活學架
而家問題係普通話教學令中文字同廣東話分離左
反對改考試形式係錯重點
口試聆聽不嬲有普通話版

咁你咪用普通話報考囉

所以香港教育制度咪要改囉
已經開始同世界脫節
仲要自斷手腳

食屎啦你知唔知做綜合幾辛苦
最好取L消左佢
以後唔洗做on9綜合

樓主睇野真係表面

防線點會冇 你香港人講廣東話聽廣東話長大 你用普通話溝通代表你外語能力好 唔代表你有自信用非母語進行考試 咁巴閉 你咪撚取消 直接強制使用普通話考囉

另外 你真係覺得哩兩種能力唔洗訓練

我認為口試好睇group mates 嘅表現，
就算本人語文能力高，
亦可能因豬隊友嘅出現而被阤衰家，
影響整科嘅成績。
至於愈黎愈多人講普通話，
其實唔只係教育同考試制度嘅問題，
人口政策亦係值得關注嘅位，
屌你哋諗下一日有幾多新移民嚟香港

總結，政府真係好撚on9
所以今日818,
維園見！!!!!!!!

中文綜合神奇既係佢比既料係唔夠你拎高分
要自己作野加料
英文綜合你要寫既野佢已經比足晒
結構同文法OK就得

屌你老母
挑撥個人仇恨嚟為政府赤化政策吹風

Ben sir專業就係廣東話
同一邏輯係吙尸取消廣東話都合理呀

好處係比內地生唔洗考都入到香港嘅大學？

可以remake唔可以取消

口試同聆聽可以改玩法
但一定唔可以取消 而家情況同以前唔同
而家普教中開始成為大趨勢 口試同聆聽一取消左
廣東話好快收皮

唔想技巧導向，應該取消卷一

請起開po人底
請起開po人底
請起開po人底

留負評，上一頁

不如取消埋中文科？

取消聆聽同說話卷，係為咗配合D大陸蝗蟲學生
因為佢地聽唔明，講唔到普通話

咪戇鳩

仲有好多學校唔係普教中架

自膠，係廣東話

德你老母

一定要考聆聽同口試
咁先係完整既中文
Ielts 都係咁考
咁先考到學生各方面能力
先係一個完整識中文既人
咁先可以叫中文人

講完

而家分橫分，都要存在，仲有人會考就仲有呢樣嘢

唔關佢私底下有幾叻，係要官方仲有呢樣嘢

好你老母，殺緊廣東話呀

當然喺好事啦，就喺等班大陸新移民成績好d嘛⋯⋯樓主都應該喺新移民喎⋯⋯

原來仲有好多人睇得清成件事！

同時進行最好，保留廣東話說話考試+取消普教中!
你係咪前線老師？啲內地學生來香港唔洗考廣東話口試（拿，廣東話唔係母語好似你地既邏輯咪考得囉），好多內地學生都考廣東話說話，你知唔知點解？因為講唔正都唔扣分，而且學校訓練一般都用廣東話，變相推動新移民學習我地母語！考正音朗讀，甚至師生對談中國文化命題，咁又關唔關中文事呀？公平啦掛？
cut左綜合卷咪得囉，改聆聽mc同練口試有幾辛苦，文言文+閱讀填返綜合卷啲分咪得囉！（cut卷有機會少左課時，到時要兼教其他科仲衰）

大部分學校聆聽同說話卷只用廣東話教+考

Gcse/IB 英文係first language 都要考speaking exam. 做下資料搜集先出聲啦

Gcse/IB 英文係first language 都要考speaking
訓練人思辨能力 措辭用字恰當 說話有條不紊

gcse/IB 英文係first language 都會考speaking
考說話=廣東話當外語學？邊份研究講？教學理論有無？
做下research 先好無？
我建議你睇下新加坡同台灣改革強調聽說讀寫能力既文件同研究先出聲

因為大部分學校都只用廣東話教聆聽說話囉，唔通叫老師出聆聽考試出2份呀？啲老師邊肯呀咁多野做，仲有，好多中學old seafood 無讀過普通話無考普通話基準，學生校內說話講普通話佢地聽唔明咖！

你問教育局啦，係教育局推普教中咖，照你咁講小學都應該全面廣教中，啲細路都係香港人來咖！

可惜中文說話只係搵啲嘢去為難學生

唔識聽同講 只係識閱寫 你同五毛有咩分別

咪撚考普通話就得
考普通話都on999
又唔係專讀

唔係字多就有理
語言係香港文化，一定要保留